世道人生：愛終歸會戰勝恨 - 李怡

世道人生：愛終歸會戰勝恨 - 李怡

昨天午後看到連登刊出的「眾籌登報嘅最新進度」，我感動到鼻酸。從事傳媒工作幾十年，我深知道從眾籌到聯繫世界各大報、擬稿、編輯、校對、設計等等都有大量工作，在幾天內完成是幾乎不可能的任務，即使有足夠義工人手，但分配、協作、配合與沒有領導人之下的各種不同意見的協調都決非容易的事。看到事情將底於成，以及連登仔就事情進展的Q&A，真是佩服得五體投地。再加上昨天在短時間發動千多人到各國領事館遞信，以及連登一再提醒要去參加民陣發起的晚間集會，真是不能不讓人產生「青永屍」在網上的疑問：為甚麼我們的教育那麼差還可以教出這麼多連登精英出來？

連登精英不是學校教育出來的。回應早兩天懷疑是建制在幕後製造世代分裂的影片《致年輕人》，網上一段由自稱90後的The Little Balu的談話，可以看出參與這次連串抗爭活動的連登仔們，他們對香港、對父母的愛心和包容。只要比較這兩段「致年輕人」的相反論述，就知道建制的力量建基於製造仇恨，而抗爭的年輕人的力量則來自愛。恨的力量再強，也有盡頭，而愛的力量就無窮盡。連登精英是由對香港的愛調教出來的。

早前連登仔發動擠爆稅務大樓行動，造成對市民的阻礙，前天示威者就到稅務大樓前派傳單及向市民鞠躬道歉。有受到影響的市民接受他們的道歉，也有不接受他們道歉，理由是認為示威者沒有做錯，應該道歉的是政府高官，現在沒有做錯的卻出來鞠躬，他覺得「這個社會太可笑」了。但在電視上看到這些為捍衞港人的生存權益而奮戰的年輕人，向受影響的市民鞠躬，真是讓人難過。

前晚一個朋友路過北角，那時下着大雨，好幾個中大送中關注組的年輕人在派傳單，他們沒有傘在淋雨。朋友就說：這麼大雨你們還在這裏派？陰功！女孩子微笑回答：唔緊要呀，我哋OK呀！

從6.9百萬人遊行後，連登仔在沒有大台的帶領下，一連串有勇有謀的抗爭活動，把反送中帶到了全球的舞台上。明後天世界各大報的廣告，和今天示威者遊走各國領事館的遞信行動，使香港局勢無法避免會進入G20各首腦的眼球。在中國的強權和政治利益的交換下，香港人命運的問題恐怕仍然很難進入G20的關注議題。但這是香港人無法操控的狀況。香港年輕人可以做的事情應該說都做了，可以努力之處也盡力了。畢竟這是大衞與巨人的抗爭，勝算機會本來就小。

在6.9以前，我們也認為即使百萬人參加遊行，林鄭政權在中聯辦明令「條例必定要成功通過」、「不得暫緩」之下，擱置的機會接近於零。但依靠6.12的奮鬥和6.16的200萬+1人示威，修例得到暫緩。6.9前我說：「我們走出來，不是因為覺得有希望，而是沒有希望也要走出來」。今天我仍然說：不是因為覺得G20會討論香港議題，我們才要把問題推向國際舞台，而是即使他們不討論我們也要把香港問題推向國際舞台。正如中國壓制國際對新疆集中營的關注而結果帶來更多關注一樣，中國壓制國際社會對香港問題的討論，更能使全球認識到：HONG KONG IS NOT CHINA！

任何一次努力得不到成果都不能因此認為就是失敗。兩段「致年輕人」影片給我們的啟示是：愛終歸會戰勝恨！

李怡

上一則
上一則
震動北京 港人G20抗爭策略 (林忌)

下一則
下一則
獄中書簡：反送中後的風雲計劃 (戴耀廷)

香港的柏林圍牆什麼時候能倒下

李怡叔